中共展開宣傳攻勢，塑造全球抗疫領導者形象

中共展開宣傳攻勢，塑造全球抗疫領導者形象

中國政府讓吹哨人噤聲，隱瞞重要信息，淡化新型冠狀病毒帶來的威脅，使這一流行病在全國上下導致數千人死亡。

現在，面臨著中國公眾對其失誤的怒火，執政的共產黨正在試圖修復自己的形象，將自己重塑為全球抗擊病毒行動中毫不含糊的領導者。

官方新聞媒體稱讚中國對疫情的應對是世界的榜樣，指責美國和韓國等國家在遏制疫情傳播方面行動緩慢。

《環球時報》近期一篇文章的標題是《一些國家對病毒的反應遲鈍》。《環球時報》是中國政府控制的一份帶有強烈民族主義色彩的小報。

網上那些有影響力的人使用#中國方法是唯一事實證明成功的方法#的話題標籤，大肆鼓吹中國使用毛式社會運動來遏制病毒。

中共官員曾試圖化解這場危機，用它來證明中國威權制度及其強硬領導人習近平的厲害，甚至宣布計劃以六種語言出版一本關於此次疫情的書，該書將他描述為具有「為民情懷」的「大國領袖」。

對於習近平和中共來說，重塑形象的企圖是一次賭博。

習近平是中國自毛澤東以來，最具影響力的領導人，他把擴大中國在世界各地的經濟和軍事實力，並證明中國可以發揮負責任的超級大國的作用列為優先事項。

新冠病毒的暴發破壞了這些全球野心，而宣傳攻勢則表明，中共可能擔心疫情帶來持久的損害。而且，隨著該病毒傳播到56個國家，並在全球市場造成嚴重破壞，專家們說，宣傳運動可能會重新引發人們對中國祕密管理危機的方式的擔憂。

外交關係委員會(Council on Foreign Relations)高級研究員、亞洲研究負責人易明(Elizabeth C. Economy)說：「習近平面臨的危險是，隨著病毒在全球範圍內傳播，中國的治理系統在未能及時應對方面所負有的責任，將面臨國際社會越來越多的審視和批評。」

她還說，重塑形象似乎是「習近平為推卸責任，避免國際社會要求對真實發生的事情進行坦白的孤注一擲之舉」。

中國仍處在公共衛生危機的劇痛之中，冠狀病毒感染確診病例已超過7.9萬例，至少2700人死亡。許多地區的工廠已經停產，當局在1月份對疫情中心武漢進行封鎖後，已將封鎖措施擴大到全國大部分地區。

政府現在正在努力宣傳國際專家對其處理方法的大力支持。

官方新聞機構新華社最近的一篇報導中，有來自俄羅斯、古巴和白俄羅斯等中國盟友的專家盛讚中國領導人在應對疫情方面所表現出的「開放」和「高度負責的態度」。

世衛組織專家不久前對中國的讚揚，也被製成了廣泛傳播的迷因。其中包括一位專家在近期的新聞發布會上說的一句話，他說，如果他被感染，希望在中國得到治療。

新華社週四在Twitter上發文，向網民詢問中國在抗擊這一流行病的鬥爭中給人留下印象最深刻的部分。選項包括「自我犧牲的精神」和「中國人的團結」。

為了強調中國的成功，中國官員和評論人士正在鼓勵其他國家採用北京的應對措施，包括嚴格的封鎖措施。

「中國人用血淚書寫的作業都擺在你們面前了，抄不會抄嗎？」消息應用微信上廣泛流傳的一篇帖子寫道。

黨內一些人把批評矛頭指向了美國這個常見的敵人，指責美國官員通過把注意力集中在中國應對措施的不足上來「誹謗」中國。他們認為，美國的政治體系無法有效應對疫情的暴發。

「中國是一個負責任的大國，」《環球時報》本週一篇文章寫道。「然而，由於對中國的意識型態和政治偏見，美國精英不相信中國的行動和經驗是可靠和有益的。」

中共一直努力宣揚愛國主義和犧牲精神，把這場危機重新定位為一場由習近平掌舵的抗擊病毒的英勇戰鬥。新聞網站展示醫務人員在機場的照片，圖片上醒目地用鮮紅色字體寫著「進擊」一詞。網上流傳的漫畫描繪了醫生和安全官員並肩前行，旁邊是「這場仗，一定贏！」字樣。

當局派遣數百名由國家資助的記者去報導前線醫護人員的感人事蹟。共產主義團體創造卡通吉祥物來激發愛國熱情。

這種做法往往遭到公眾反感。通過重新定位這次危機，讓它來證明中共治理模式的正確性，宣傳官員似乎在嘗試傳遞另一種信息。

香港大學下屬研究項目「中國傳媒研究計劃」(China Media Project)的聯席負責人班志遠(David Bandurski)表示，中共似乎陷入危機，不知如何應對不斷湧現的批評。

「他們真的不知該怎麼應對這種規模的持續事件，」他說。「有很多前後矛盾的地方。許多控制公眾輿論的努力只會讓這些問題更加突出。」

習近平似乎急於將這場危機重新定義為中共的勝利，證明他加強中共對中國日常生活控制的努力是正確的。

週日，他在一個有17萬名黨員幹部參加的電話會議上說，最近感染人數的下降「再次彰顯了中國共產黨領導和中國特色社會主義制度的顯著優勢」。

事實證明，習近平是一位靈活的政治操盤手，能從其他危機中相對毫髮無損地崛起。但專家說，由於公眾仍對疫情的暴發感到憤怒，共產黨的可信度和他的領導能力可能成為他長期面臨的問題。

北京政治分析人士、中共的批評者吳強表示，宣傳活動不太可能讓公眾滿意。

「很難相信中共這一次在世界所謂防疫中所扮演的英雄或者領導者的角色，」他說。他還說，習近平很可能難以重獲信任。

「我相信這場危機對習近平的形象造成了致命打擊，」他說。「未來的很長一段時間，公眾會對他產生持續的懷疑，這種懷疑是不可挽回的。」

支那真係好煩 跌落地都想拿番渣沙 死雞都要撐飯蓋

連大陸人都唔撚算數字咁少得8萬
好多人唔想開工

唔好用藍色字

痴撚線，衰左就衰左啦
仲係度洗地
不過已經好多支那人話武漢肺炎係美國流感既變種
再經武漢軍人運動會傳入
我除左屌左聲之外都唔知講咩好

咁又好過屈香港嘅

有分別咩自己衰左仲周圍屈